<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Geekfem Hamburg</title>
    <description>Because we can!
</description>
    <link>http://geekfem.net/</link>
    <atom:link href="http://geekfem.net/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sat, 22 Apr 2017 21:10:36 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Apr 2017 21:10:36 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.0.1</generator>
    
      <item>
        <title>Geekfem - Meet &amp; Geek (19. Mai 18:00)</title>
        <description>&lt;p&gt;Wir von Geekfem saßen zusammen und haben festgestellt, dass Hamburgs Frauen* mit Interesse an Technik zu wenig vernetzt sind. Das möchten wir ändern!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir laden zu einem gemütlichen Abend bei Mate und Chips in den &lt;a href=&quot;https://www.hamburg.ccc.de/wegbeschreibung&quot;&gt;Räumen des Hamburger CCC&lt;/a&gt; ein:&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;nbspnbspnbspnbspnbspnbspnbspnbspnbspnbspnbspnbsp-freitag-19052017-um-1800-uhr&quot;&gt;             Freitag, 19.05.2017 um 18:00 Uhr&lt;/h4&gt;

&lt;h3 id=&quot;was-erwartet-euch-was-wnschen-wir-uns&quot;&gt;Was erwartet euch? Was wünschen wir uns?&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;ein nettes Treffen mit vielen Gleichgesinnten zum Austauschen&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;offener Raum zur Diskussion technischer Themen&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sammeln von Ideen für gemeinsame Projekte&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ein oder mehrere Kurzvorträge zu spannenden Themen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Daher möchten wir euch auch einladen einen Kurzvortrag zu halten, falls ihr ein interessantes Thema habt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meldet euch mit Fragen und Anregungen, sagt uns wie viele von euch teilnehmen möchten und schreibt einfach eine Mail an
&lt;em&gt;geekfem@hamburg.ccc.de&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir freuen uns auf euch!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 19:33:31 +0200</pubDate>
        <link>http://geekfem.net/2017/04/20/vernetzungstreffen.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://geekfem.net/2017/04/20/vernetzungstreffen.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Big-data (commons)</title>
        <description>&lt;p&gt;Am 21. April findet bei uns ein Vortrag zum Thema Big Data (commons) statt&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/bd_versprechungen.png&quot; alt=&quot;Big Data&quot; /&gt;
Big Data ist ein Thema, dass in den letzten Jahren für Regierungen, Unternehmen und die Wissenschaft immer wichtiger geworden ist. Mit Big Data sind Vorstellungen von effizientereen, schnelleren Abläufen, von “smart cities”, von Möglichkeiten der Zukunftsvorhersage bis   hin zum totalen Verständnis der Welt verbunden. Big Data ist Big Business, für Unternehmen wie Google, facebook, twitter sind Daten die Geschäftsgrundlage. Spätestens seit Edward Snowden ist uns klar, das Big Data auch Big Brother ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beim Treffen wird es einen Input mit anschließender Diskussion geben. Im Input wird es nach einer kurzen Übersicht und Eingrenzung des Phänomenbereichs vor allem darum gehen, welche Konsequenzen Big Data für das Internet, die Zivilgesellschaft und die Demokratie haben können. Im Anschluss werden die Ergebnisse eines Workshop zu “Big Data Commons” vor, der im Oktober 2015 im Rahmen der “UNCOMMONS” Konferenz der Berliner Gazette (http://berlinergazette.de/uncommons/) durchgeführt wurde  und in dem daran gearbeitet wurde, eine Idee von “Big Data Commons” als Antwort auf die Gefahren von Big Data zu entwickeln. Die Forderung danach, dass wir, die User, die Daten direkt oder indirekt erstellen, auch das Recht haben sollten, über die Nutzung und Weitergabe der Daten zu bestimmen, ist potentiell eine der wichtigsten politischen Forderung der Zukunft und eng verbunden mit dem Kampf um ein freies Internet.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 21 Apr 2016 22:22:30 +0200</pubDate>
        <link>http://geekfem.net/2016/04/21/big-data.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://geekfem.net/2016/04/21/big-data.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Vortrag: DNA Als Speichermedium</title>
        <description>&lt;p&gt;Am 21. Januar 2016 um 19:00 Uhr findet bei uns der Vortrag „DNA als Speichermedium“ statt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Über die Vortragende, Dorle Osterode:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ich studiere seit 2009 Bioinformatik an der Uni Hamburg und bin in etwa zwei Monaten fertig. (Yay!) In der Bioinformatik interessiere ich mich hauptsächlich für Sequenzverarbeitung, finde aber auch ungefähr alle anderen Themen in dem Bereich spannend. Außerhalb beschäftige ich mich, wenn ich Zeit finde, momentan mit Food-Hacking. In dem Vortrag wird es um die Zukunftsvision von DNA als Speichermedium gehen. Dabei werde ich die auf die Beschaffenheit, Eigenschaften und Manipulationsmöglichkeiten von DNA eingehen. Ich werde die Verwendung von DNA als Speichermedium anhand von zwei Publikationen darstellen und auf Möglichkeiten und Probleme eingehen.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Veranstaltung findet im Rahmen von Geekfem statt. Dabei sei nochmal explizit darauf hinzuweisen, dass alle Menschen herzlichst zu diesem Vortrag eingeladen sind!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 16:34:54 +0100</pubDate>
        <link>http://geekfem.net/2016/01/14/vortrag-dna-als-speichermedium.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://geekfem.net/2016/01/14/vortrag-dna-als-speichermedium.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Arduino Basics</title>
        <description>&lt;p&gt;Nach kurzem Brainstorming beim “Stammtisch” war klar - Es gibt viele Themen, die wir gemeinsam vertiefen, erarbeiten oder einfach nur bequatschen wollen. Ein erstes Thema, das dabei aufkam war “Grundlagen im Basteln mit Hardware” - und so haben wir uns am 18.06. kurzerhand zum Austausch von Erfahrungen mit Arduinos getroffen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/arduino-group_small.jpg&quot; alt=&quot;Arduino Workshop&quot; title=&quot;Arduino Workshop&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zwei von uns haben dabei eine kleine theoretische Einfuehrung gegeben, sodass wir uns unabhaengig von Vorkenntnissen ins Basteln stuerzten konnten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/arduino-basics_small.jpg&quot; alt=&quot;Arduino Basics an der Tafel&quot; title=&quot;Arduino Basics an der Tafel&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/arduino_small.jpg&quot; alt=&quot;Arduino Hardware&quot; title=&quot;Arduino Hardware&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir freuen uns besonders, dass so viele Gesichter aus ganz unterschiedlichen Zusammenhaengen da waren. So hat der erste Geekfem “Themenabend” dank eurer Energie und Offenheit total viel Spass gemacht!
In diesem Sinne - auf zum naechsten “Themenabend” - Ideen und Beteiligung sind wie immer mehr als wilkommen.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://geekfem.net/2015/07/05/arduino-basics.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://geekfem.net/2015/07/05/arduino-basics.html</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
