<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <description></description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 21 Apr 2016 21:01:46 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Apr 2016 21:01:46 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.0.1</generator>
    
      <item>
        <title>Vortrag: DNA Als Speichermedium</title>
        <description>&lt;p&gt;Am 21. Januar 2016 um 19:00 Uhr findet bei uns der Vortrag „DNA als Speichermedium“ statt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Über die Vortragende, Dorle Osterode:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ich studiere seit 2009 Bioinformatik an der Uni Hamburg und bin in etwa zwei Monaten fertig. (Yay!) In der Bioinformatik interessiere ich mich hauptsächlich für Sequenzverarbeitung, finde aber auch ungefähr alle anderen Themen in dem Bereich spannend. Außerhalb beschäftige ich mich, wenn ich Zeit finde, momentan mit Food-Hacking. In dem Vortrag wird es um die Zukunftsvision von DNA als Speichermedium gehen. Dabei werde ich die auf die Beschaffenheit, Eigenschaften und Manipulationsmöglichkeiten von DNA eingehen. Ich werde die Verwendung von DNA als Speichermedium anhand von zwei Publikationen darstellen und auf Möglichkeiten und Probleme eingehen.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Veranstaltung findet im Rahmen von Geekfem statt. Dabei sei nochmal explizit darauf hinzuweisen, dass alle Menschen herzlichst zu diesem Vortrag eingeladen sind!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 16:34:54 +0100</pubDate>
        <link>/2016/01/14/vortrag-dna-als-speichermedium.html</link>
        <guid isPermaLink="true">/2016/01/14/vortrag-dna-als-speichermedium.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Arduino Basics</title>
        <description>&lt;p&gt;Nach kurzem Brainstorming beim “Stammtisch” war klar - Es gibt viele Themen, die wir gemeinsam vertiefen, erarbeiten oder einfach nur bequatschen wollen. Ein erstes Thema, das dabei aufkam war “Grundlagen im Basteln mit Hardware” - und so haben wir uns am 18.06. kurzerhand zum Austausch von Erfahrungen mit Arduinos getroffen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/arduino-group_small.jpg&quot; alt=&quot;Arduino Workshop&quot; title=&quot;Arduino Workshop&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zwei von uns haben dabei eine kleine theoretische Einfuehrung gegeben, sodass wir uns unabhaengig von Vorkenntnissen ins Basteln stuerzten konnten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/arduino-basics_small.jpg&quot; alt=&quot;Arduino Basics an der Tafel&quot; title=&quot;Arduino Basics an der Tafel&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/arduino_small.jpg&quot; alt=&quot;Arduino Hardware&quot; title=&quot;Arduino Hardware&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir freuen uns besonders, dass so viele Gesichter aus ganz unterschiedlichen Zusammenhaengen da waren. So hat der erste Geekfem “Themenabend” dank eurer Energie und Offenheit total viel Spass gemacht!
In diesem Sinne - auf zum naechsten “Themenabend” - Ideen und Beteiligung sind wie immer mehr als wilkommen.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/2015/07/05/arduino-basics.html</link>
        <guid isPermaLink="true">/2015/07/05/arduino-basics.html</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
