<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Geekfem Hamburg</title>
    <description>Because we can!
</description>
    <link>http://geekfem.net/</link>
    <atom:link href="http://geekfem.net/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 15:49:45 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Sep 2021 15:49:45 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.0.1</generator>
    
      <item>
        <title>Online Treffen Am 20.02.2021</title>
        <description>&lt;p&gt;Wir treffen uns &lt;strong&gt;heute&lt;/strong&gt; am Samstag, den 20.02.2021, ab 19:00 online. Das
Treffen ist hat ein offenes Ende, von 19 bis 21 Uhr ist aber auf jeden
Fall jemand da.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir treffen uns hier:
https://meeten.statt-drosseln.de/b/pik-yhr-k9v&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir reden darüber, wie es uns geht, was so los ist/war und ob/was wir
2021 als Geekfem machen wollen. Neue Gesichter von Frauen* sind sehr
gerne gesehen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ihr wollt mitmachen, könnt aber nicht zum Treffen kommen? Subscribt
euch auf unsere Mailingliste und bleibt auf dem Laufenden: eine leere
Mail an geekfem-subscribe@hamburg.ccc.de genügt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir freuen uns auf euch :)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 20 Feb 2021 15:11:52 +0100</pubDate>
        <link>http://geekfem.net/2021/02/20/online-treffen-am-20-02-2021.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://geekfem.net/2021/02/20/online-treffen-am-20-02-2021.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Nächste Schlacht in Den CryptoWars: EU-Ministerrat Plant Anschlag Auf Verschlüsselung</title>
        <description>&lt;p&gt;Der EU-Ministerrat bereitet mit einer neuen Resolution den nächsten Versuch
vor, sichere Ende-zu-Ende-Verschlüsselung, beispielsweise in Messengern, für
Normalbürger unerreichbar zu machen. Das Papier ist Teil einer
internationalen
Strategie, die insbesondere von den Geheimdiensten der Vereinigten
Staaten und
Großbritanniens vorangetrieben wird. Ziel des Vorgehens ist es,
Verschlüsselung für Endanwender zu schwächen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;h
ttps://files.orf.at/vietnam2/files/fm4/202045/783284_fh_st12143-re01en20_78328
4.pdf&quot;&gt;Anbieter sollen nach dem Willen des EU-Ministerrats Mechanismen in ihre
Produkte einbauen, die auf Anordnung durch MITM-Angriffe und
Fremdschlüssel&lt;/a&gt; die Verschlüsselung unwirksam machen. Im nächsten Schritt sollen die
marktbeherrschenden App-Store-Anbieter wie Apple und Google zur Kooperation
gedrängt werden, um unkooperative Messenger auszuschließen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damit würde für technisch weniger versierte Bürger und Unternehmen der
Zugang
zu sicherer Ende-zu-Ende-Verschlüsselung faktisch unmöglich. Kriminelle und
Terroristen hätten mit geringem Mehraufwand jedoch weiterhin keine Probleme,
verschlüsselt zu kommunizieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dieser weltweite Angriff auf die allgemeine IT-Sicherheit wird in
euphemistische Formulierungen verpackt. Man wolle mit Firmen und der
Akademia
„gemeinsame Lösungen finden, die allen Anforderungen gerecht würden“.
Nachdem
frühere Anläufe wie etwa generelle Hintertür-Schlüssel am Widerstand von
Zivilgesellschaft und Wirtschaft gescheitert sind, firmiert der neue Anlauf
nun als „verantwortungsvolle Verschlüsselung“ („responsible encryption“).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;jede-sich-bietende-gelegenheit-wird-genutzt&quot;&gt;Jede sich bietende Gelegenheit wird genutzt&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Aufreger der Woche ist den Innenpolitikern und Geheimdiensten dabei
relativ egal: Als Begründungen für die Notwendigkeit der Maßnahmen
werden – je
nach innenpolitischer Wetterlage des Tages – politischer Extremismus,
Terrorismus oder Darstellungen von Kindesmissbrauch verwendet. Bei jeder
sich
bietenden Gelegenheit werden aus den konziliant klingenden Formulierungen
konkrete Forderungen, Verordnungen und Gesetze angeschoben. Deswegen ist es
jedes Mal aufs Neue wichtig, dass Wirtschaft und Zivilgesellschaft klar
Position beziehen und Widerstand leisten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-verschlüsselungsstandort-nr-1-wird-zum-ber&quot;&gt;Der „Verschlüsselungsstandort Nr. 1“ wird zum BER&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bmwi.de/Redaktion/DE/Publikationen/Digitale-Welt/digitale-
agenda.html&quot;&gt;Es ist noch keine sechs Jahre
her&lt;/a&gt;, dass die Bundesregierung &lt;a href=&quot;https://www.krypto-charta.de/&quot;&gt;Deutschland als
„Verschlüsselungsstandort Nr. 1“&lt;/a&gt; ausrief.
Nicht einmal ein Jahr später wurden die Staatstrojaner-Befugnisse für
Strafverfolgungsbehörden erheblich ausgeweitet, und erst vor drei Wochen
beschloss die Bundesregierung die Befugnis zum Staatstrojaner-Einsatz für
sämtliche deutschen Geheimdienste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weshalb die jüngst drastisch ausgeweiteten Trojaner-Befugnisse nun schon
wieder nicht mehr genügen sollen, begründen die Verschlüsselungsfeinde wie
immer nicht. Auch die vom &lt;a href=&quot;https://www.bundesverfassungsgericht.de/e/
rs20100302_1bvr025608.html&quot;&gt;Bundesverfassungsgericht angemahnte (BVerfG,
1 BvR
256/08)
Überwachungsgesamtrechnung&lt;/a&gt;, die die Gesamtheit der Abschnorchel-Befugnisse
der Behörden betrachtet, wird wieder einmal ignoriert.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;verschlüsselung-ist-sicherheitsanker-der-digitalisierung&quot;&gt;Verschlüsselung ist Sicherheitsanker der Digitalisierung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Als WhatsApp 2016 Ende-zu-Ende-Verschlüsselung ausrollte, wurde diese
Reaktion
auf die Enthüllungen Edward Snowdens zu Recht international gefeiert und
mancherorts mit Erleichterung aufgenommen. Gerade das Feld der Ende-zu-Ende-
verschlüsselten Messenger ist essentiell für die weitere Innovation in der
Online-Kommunikation und -Wirtschaft. Die Vertrauenswürdigkeit und
Sicherheit
der digitalen Kommunikation liegt auch der EU-Kommission am Herzen, &lt;a href=&quot;https://www.heise.de/newsticker/meldung/Messenger-EU-
Kommission-draengt-Mitarbeiter-zum-Einsatz-von-Signal-4666082.html&quot;&gt;die
ihre
Mitarbeiter Anfang des Jahres eindringlich zur Nutzung verschlüsselter
Messenger drängte&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diese Sicherheit nun zu unterminieren, ist eine klare Gefährdung der
europäischen Wettbewerbsfähigkeit, Innovationskraft und Sicherheit: In einer
digitalisierten Welt brauchen Unternehmen Schutz vor Wirtschaftsspionage und
Bürgerinnen Schutz vor allumfassender Überwachung durch Konzerne,
Regierungen
und Kriminelle. Dieser noch lückenhafte Schutz muss jetzt massiv ausgebaut
werden, wenn wir unsere liberale Gesellschaft und wirtschaftliche
„Vorreiterstellungen“ erhalten wollen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gerade kleinere Unternehmen sind darauf angewiesen, den am Markt
befindlichen
Schutzmitteln vertrauen zu können. Dazu gehören insbesondere die in
Deutschland so häufig beschworenen „hidden champions“. Aber auch die Großen
der Branche sollten nicht als Handlanger von Regierungen instrumentalisiert
und zur Schwächung ihrer Verschlüsselungsmaßnahmen gezwungen werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;wenn-verschlüsselung-kriminalisiert-wird-verschlüsseln-nur-noch&quot;&gt;Wenn Verschlüsselung kriminalisiert wird, verschlüsseln nur noch&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Kriminelle&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Verschlüsselung kann nicht zwischen Gut und Böse unterscheiden. Entweder ist
sie sicher oder sie ist es nicht. Man kann Verschlüsselung nicht so
schwächen,
dass die Schwächen nur durch Strafverfolgungsbehörden ausgenutzt werden
können. Wohl aber können versierte Nutzer auf kaputte Kryptographie
verzichten. Im Ergebnis hätten nur noch Kriminelle wahren Schutz: &lt;a href=&quot;https://www.philzimmermann.com/EN/essays/WhyIWrotePGP.html&quot;&gt;If
privacy
is outlawed, only outlaws will have
privacy&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;international-koordinierter-angriff-wer-will-nochmal-wer-hat-noch&quot;&gt;International koordinierter Angriff: „Wer will nochmal, wer hat noch&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;nicht?“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Vorstöße des EU-Ministerrats reihen sich ein in eine ganze Serie von
weltweiten Angriffen auf Verschlüsselung. So waren zuletzt im Iran und China
sichere Varianten des &lt;a href=&quot;https://ooni.org/post/2020-iran-dot/&quot;&gt;DNS-&lt;/a&gt; bzw.
&lt;a href=&quot;https://www.heise.de/news/Chinas-Grosse-Firewall-blockiert-nun-
TLS-1-3-mit-ESNI-4866319.html&quot;&gt;TLS-
Protokolls&lt;/a&gt; blockiert worden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indien, Japan und die angelsächsische Geheimdienst-Koalition „Five Eyes“
blasen seit Jahren ins gleiche Anti-Krypto-Horn und haben in letzter Zeit
wieder begonnen, entschiedener gegen Ende-zu-Ende-Verschlüsselung
vorzugehen.
Die EU-Kommission plant seit einigen Monaten &lt;a href=&quot;https://www.spiegel.de/netzwelt/netzpolitik/eu-kommission-gegen-
kindesmissbrauch-verschluesselung-bitte-nur-fuer-gute-menschen-a-8db88bf2-29c8
-495c-83e9-818bf05d7d85&quot;&gt;einen ähnlichen
Angriff&lt;/a&gt;, der mit dem Kampf gegen dokumentierten
Kindesmissbrauch begründet wird.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;es-geht-um-die-digitale-zukunft-von-wirtschaft--zivilgesellschaft&quot;&gt;Es geht um die digitale Zukunft von Wirtschaft &amp;amp; Zivilgesellschaft&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;„Das Vorhaben des EU-Ministerrats geht in die völlig falsche Richtung.
Sichere
Ende-zu-Ende-Verschlüsselung muss die Regel werden, um den Schutz von
Wirtschaft, Zivilgesellschaft und Politik im 21. Jahrhundert zu
gewährleisten.
Stattdessen würde uns dieser Schuss ins eigene Knie zurück in die Steinzeit
katapultieren“, sagte Dirk Engling, Sprecher des Chaos Computer Clubs.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;links&quot;&gt;Links:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Chaos Computer Club hat sich so oft in Stellungnahmen und
Pressemitteilungen gegen derartige Angriffe auf Verschlüsselung positioniert
und technische Argumente erklärt, dass es uns spontan nicht gelungen
ist, eine
vollständige Übersicht anzufertigen. Wir verweisen daher nur auf eine
Auswahl
der vergangenen Jahre:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;2015: &lt;a href=&quot;https://www.ccc.de/de/updates/2015/ccc-fordert-ausstieg-aus-unverschlusselter-kommunikation&quot;&gt;CCC fordert Ausstieg aus unverschlüsselter
Kommunikation&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2018: &lt;a href=&quot;https://www.ccc.de/de/updates/2018/defensive-cyber-strategie&quot;&gt;CCC fordert strikt defensive
Cyber-Sicherheitsstrategie&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2019: &lt;a href=&quot;https://www.ccc.de/de/updates/2019/encrypted-messengers&quot;&gt;CCC gegen Angriff des Innenministeriums auf verschlüsselte
Kommunikation&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2020: &lt;a href=&quot;https://www.ccc.de/de/updates/2020/ccc-fordert-kompromissloses-recht-auf-verschlusselung&quot;&gt;CCC fordert kompromissloses Recht auf
Verschlüsselung&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Dieser Post ist nicht von uns, sondern du findest ihn auch hier: &lt;a href=&quot;https://www.ccc.de/de/updates/2020/cryptowars-2020&quot;&gt;https://www.ccc.de/de/updates/2020/cryptowars-2020&lt;/a&gt; Wir sind einem Aufruf des Weiterverteilens gefolgt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir als Geekfem empfinden den Aufruf als wichtig und
unterstützenswert. Die geplanten Änderungen bzgl. Verschlüsselung
würden Auswirkungen auf uns alle haben und jetzt ist der Zeitpunkt
dagegen Position zu beziehen.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 16:38:40 +0100</pubDate>
        <link>http://geekfem.net/2020/11/13/nchste-schlacht-in-den-cryptowars-eu-ministerrat-plant-anschlag-auf-verschlsselung.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://geekfem.net/2020/11/13/nchste-schlacht-in-den-cryptowars-eu-ministerrat-plant-anschlag-auf-verschlsselung.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Treffen Am 20.02.2020</title>
        <description>&lt;p&gt;Das nächste Treffen findet am 20.02.2020 in den Räumen des CCCHH
(Zeiseweg 9) ab 19 Uhr statt. Für zwei Stunden werden die
Räumlichkeiten nur von Geekfem genutzt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diesesmal steht bis jetzt nichts konkretes auf unserer
Themenliste. Wir wollen uns treffen um uns über Projekte, Aktivitäten
und Veranstaltungen auszutauschen, sowie einfach mal zu schnacken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ihr wollt mitmachen, könnt aber nicht zum Treffen kommen? Subscribt
euch auf unsere Mailingliste und bleibt auf dem Laufenden: eine leere
Mail an geekfem-subscribe@hamburg.ccc.de genügt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir freuen uns auf euch :)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 18:20:19 +0100</pubDate>
        <link>http://geekfem.net/2020/02/13/treffen-am-20-02-2020.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://geekfem.net/2020/02/13/treffen-am-20-02-2020.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Treffen Am 23.01.2020</title>
        <description>&lt;p&gt;Am Donnerstag den 23.01.2019 treffen wir uns um 19 Uhr im Zeiseweg 9
in den Räumen des CCCHH um nach einem kurzen geselligen Verweilen
gemeinsam zur &lt;a href=&quot;https://www.inf.uni-hamburg.de/inst/basecamp/events/20-01-23-digital-science-night.html&quot;&gt;Digital Science Night&lt;/a&gt; im Fundbureau zu gehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn ihr erst später könnt, kommt doch direkt zum Fundbureau und
gesellt euch zu uns :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ihr wollt mitmachen, könnt aber nicht zum Treffen kommen? Subscribt
euch auf unsere Mailingliste und bleibt auf dem Laufenden: eine leere
Mail an geekfem-subscribe@hamburg.ccc.de genügt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir freuen uns auf euch :)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 16:36:39 +0100</pubDate>
        <link>http://geekfem.net/2020/01/05/treffen-am-23-01-2020.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://geekfem.net/2020/01/05/treffen-am-23-01-2020.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>36c3 Probevorträge</title>
        <description>&lt;p&gt;Im Rahmen einer offenen Veranstaltung am Donnerstag den 12.12.2019 ab 19
Uhr halten Jutta und Agnes ihre für den 36c3 angenommenen Vorträge als
Probe in den Räumen des CCCHH (Zeiseweg 9).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zeitplan des Abends:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Punkt 19 Uhr hält Jutta ihren Vortrag &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Protecting the Wild&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Spätestens 20:30 Uhr hält Anges ihre Vorträge &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Jahresrückblick der
Haecksen&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; und den theoretischen Teil von &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Welcome Pattern - Theorie
und Praxis&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Nach jedem Talk gibt es bis zu 10 min Q&amp;amp;A und noch mal ca. 15 Minuten
Talk-Feedback.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Ankündingungstexte findet ihr direkt hier:&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;protecting-the-wild&quot;&gt;Protecting the Wild&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Conservation genomic approaches are crucial for establishing long-term
sustainable conservation and management strategies for the protection
of biodiversity and natural ecosystems.  In this talk, the diverse and
disparate fields of expertise and activism are presented, which are
involved in building effective conservation genomic reference datasets
and their infrastructures, analytical inference/prediction
environments and operational tools for practical application.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;jahresrückblick-der-haecksen&quot;&gt;Jahresrückblick der Haecksen&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;In diesem Vortrag nehmen wir euch mit auf eine Reise durch das
Haecksenjahr 2019.  Stichworte sind: Femizide, Hexenverfolgung, 292
Haecksen (+70%, 100 Haecksen in 2019), Swag, ….  Der
Haecksen-Jahresrückblick hat deswegen auf den ersten 10 Minuten ne
Triggerwarnung, danach wird es positiv.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;welcome-pattern---theorie-und-praxis&quot;&gt;Welcome Pattern - Theorie und Praxis&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;In diesem Beitrag stellen wir die von der tuwat Gruppe Bildung
erarbeiteten “Welcome Pattern” zum Empfang und Integration von
Neuankömmlingen und ihre Anwendung in Siegens Hackspace “HaSi” vor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kommt zahlreich! Wir freuen uns auf euch :)&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 11:52:56 +0100</pubDate>
        <link>http://geekfem.net/2019/11/24/36c3-probevortrge.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://geekfem.net/2019/11/24/36c3-probevortrge.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Es Ist Endlich Wieder So Weit</title>
        <description>&lt;p&gt;Nach der langen Renovierungsphase sind die Räume des CCCHH (Zeiseweg
9) zwar noch nicht wieder ganz fertig, aber immerhin fertig genug! Das
wollen wir doch direkt nutzen und treffen uns am Donnerstag den
21.11.2019 ab 19 Uhr dort!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Themen werden die Congressvorbereitung und Planungen für 2020
sein. Ausserdem wollen wir darüber reden, in welchem Modus die
einzelnen Teilgruppen und wir alle uns treffen. Kommt also zahlreich
und macht mit!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ihr wollt mitmachen, könnt aber nicht zum Treffen kommen? Subscribt
euch auf unsere Mailingliste und bleibt auf dem Laufenden: eine leere
Mail an geekfem-subscribe@hamburg.ccc.de genügt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir freuen uns auf euch :)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:20:46 +0100</pubDate>
        <link>http://geekfem.net/2019/11/13/es-ist-endlich-wieder-so-weit.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://geekfem.net/2019/11/13/es-ist-endlich-wieder-so-weit.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Treffen 18.07.2019</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;achtung-dieses-treffen-findet-an-einem-anderen-ort-statt&quot;&gt;ACHTUNG: DIESES TREFFEN FINDET AN EINEM ANDEREN ORT STATT&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Treffen im Juli findet am Donnerstag den 18.07.2019 ab 18:30 Uhr in
einem Seminarraum der Universität Hamburg statt, da die Räume des
CCCHH wegen des Umbaus und der Vergrößerung des Z9 bis auf weiteres
geschlossen sind. Die genaue Anschrift ist:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Edmund Siemers Allee 1 (Westflügel), 2. Stock, Raum 209&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dieses Treffen wird ein offenes Bastel-Treffen sein. Wenn euch ein
Thema interessiert und ihr Austausch sucht, ihr an euren eigenen
Projekten arbeiten oder auch einfach nur mal schnacken wollt, kommt
doch gerne auch vorbei!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ihr wollt mitmachen, könnt aber nicht zum Treffen kommen? Subscribt
euch auf unsere Mailingliste und bleibt auf dem Laufenden: eine leere
Mail an geekfem-subscribe@hamburg.ccc.de genügt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir freuen uns auf euch :)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 12:22:48 +0200</pubDate>
        <link>http://geekfem.net/2019/07/16/treffen-18-07-2019.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://geekfem.net/2019/07/16/treffen-18-07-2019.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Treffen 27.03.2019</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;achtung-dieses-treffen-findet-an-einem-anderen-ort-statt&quot;&gt;ACHTUNG: DIESES TREFFEN FINDET AN EINEM ANDEREN ORT STATT&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Treffen im März findet am Mittwoch den 27.03.2019 ab 18:30 Uhr in
einem Seminarraum der Universität Hamburg statt, da die Räume des
CCCHH wegen des Umbaus und der Vergrößerung des Z9 bis auf weiteres
geschlossen sind. Die genaue Anschrift ist:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Edmund Siemers Allee 1 (Westflügel), 2. Stock, Raum 209&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Thema vom Treffen wird wieder der Python für Anfänger Kurs
sein. Wenn euch ein anderes Thema mehr interessiert oder ihr lieber an
euren eigenen Projekten arbeiten oder auch einfach nur mal schnacken
wollt, kommt doch gerne auch vorbei!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ihr wollt mitmachen, könnt aber nicht zum Treffen kommen? Subscribt
euch auf unsere Mailingliste und bleibt auf dem Laufenden: eine leere
Mail an geekfem-subscribe@hamburg.ccc.de genügt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir freuen uns auf euch :)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 16:12:10 +0100</pubDate>
        <link>http://geekfem.net/2019/03/27/treffen-27-03-2019.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://geekfem.net/2019/03/27/treffen-27-03-2019.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Projekt '18: Mobiler Feinstaubsensor Selbst Bauen</title>
        <description>&lt;p&gt;Geekfem hat sich in 2018 das Projekt “mobiler Feinstaubsensor bauen” vorgenommen.
Die Hälfte der Geekfemmerinnen konnte programmieren, die Hälft nicht. 
Nur wenige von uns hatten vorher etwas mit Hardware gemacht.
Das Ergebnis könnt ihr als Vortrag auf der Bits und Bäume 2018 &lt;a href=&quot;https://media.ccc.de/v/bub2018-153-feinstaubsensor_selbstgebaut&quot;&gt;anschauen&lt;/a&gt; und die Folien &lt;a href=&quot;/other_uploads/Bub_final.pdf&quot;&gt;lesen&lt;/a&gt;
Weiterführende Links:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.arduino.cc&quot;&gt;Arduino Entwicklungsumgebung&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/espressif/arduino-esp32&quot;&gt;ESP32 Kern für die Arduino IDE installieren&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.arduinolibraries.info/architectures/esp32&quot;&gt;Verfügbare Libs für den ESP32&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/sleiner/SDS011&quot;&gt;gepatchte SDS011 Lib&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Code folgt unten. Hier fehlt noch die Beachtung der Luftfeuchtigkeit bei der Berechnung der Feinstaubbelastung. Diese kann man sich aber aus den gängigen Code-Bibliotheken herausziehen.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;*************************************************************
Blynk library is licensed under MIT license
  	This example code is in public domain.

 *************************************************************
  This example runs directly on ESP32 chip.

  Note: This requires ESP32 support package:
    https://github.com/espressif/arduino-esp32

  Please be sure to select the right ESP32 module
  in the Tools -&amp;gt; Board menu!

  Change WiFi ssid, pass, and Blynk auth token to run 
  Feel free to apply it to any other example. It's simple!
 *************************************************************/

/* Comment this out to disable prints and save space */
#define BLYNK_PRINT Serial


#include &amp;lt;WiFi.h&amp;gt;
#include &amp;lt;WiFiClient.h&amp;gt;
#include &amp;lt;BlynkSimpleEsp32.h&amp;gt;
#include &amp;lt;DHT.h&amp;gt;
#include &amp;lt;SDS011.h&amp;gt;

// You should get Auth Token in the Blynk App.
// Go to the Project Settings (nut icon).
char auth[] = &quot;&quot;;

// Your WiFi credentials.
// Set password to &quot;&quot; for open networks.
char ssid[] = &quot;&quot;;
char pass[] = &quot;&quot;;
#define DHTPIN 14          // What digital pin we're connected to

// Uncomment whatever type you're using!
#define DHTTYPE DHT22   // DHT 22, AM2302, AM2321

DHT dht(DHTPIN, DHTTYPE);
BlynkTimer timer;
//SDS011
float p10, p25;
int errorflag;

HardwareSerial sdsSerial(2); // use Serial 2: RX pin:16, TX pin:17
SDS011 my_sds;

// This function sends Arduino's up time every second to Virtual Pin (5).
// In the app, Widget's reading frequency should be set to PUSH. This means
// that you define how often to send data to Blynk App.

void readSDS()
{
  errorflag = my_sds.read(&amp;amp;p25, &amp;amp;p10);
  if (errorflag) {
    Serial.println(&quot;Failed to read from SDS sensor!&quot;);
    return;
  }
  Serial.println(&quot;P2.5: &quot; + String(p25));
  Serial.println(&quot;P10:  &quot; + String(p10));
  Blynk.virtualWrite(V7, p25);
  Blynk.virtualWrite(V8, p10);
}

void readDHT()
{
  float h = dht.readHumidity();
  float t = dht.readTemperature(); // or dht.readTemperature(true) for Fahrenheit

  if (isnan(h) || isnan(t)) {
    Serial.println(&quot;Failed to read from DHT sensor!&quot;);
    return;
  }
  Serial.println(t);
  
  Blynk.virtualWrite(V5, h);
  Blynk.virtualWrite(V6, t); 
}

void sendSensor()
{
  readDHT();
  readSDS();
}

void setup()
{
  // Debug console
  Serial.begin(115200);

  Blynk.begin(auth, ssid, pass, IPAddress(192,168,178,36),8080);

  dht.begin();
  sdsSerial.begin(9600);
  my_sds.begin(&amp;amp;sdsSerial);

  // Setup a function to be called every second
  timer.setInterval(10000L, sendSensor);
}

void loop()
{
  Blynk.run();
  timer.run();
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 21:27:52 +0100</pubDate>
        <link>http://geekfem.net/2019/03/25/projekt-18-mobiler-feinstaubsensor-selbst-bauen.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://geekfem.net/2019/03/25/projekt-18-mobiler-feinstaubsensor-selbst-bauen.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Gastvortrag Am 28.02.2019</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;achtung-dieses-treffen-findet-an-einem-anderen-ort-statt&quot;&gt;ACHTUNG: DIESES TREFFEN FINDET AN EINEM ANDEREN ORT STATT&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Treffen im Februar findet am Donnerstag den 28.02.2019 ab 19 Uhr
in den Räumen von inoio (Kampstraße 15 in der Schanze bei inoio
klingeln) statt, da die Räume des CCCHH wegen des Umbaus und der
Vergrößerung des Z9 bis auf weiteres geschlossen sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Karolin Varer wird uns an diesem Treffen besuchen und eine Vortrag
bzw. Workshop geben mit dem Thema:&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;bau-einer-steuerung-für-hochleistungs-leds-hardware-design--programmierung&quot;&gt;Bau einer Steuerung für Hochleistungs-LEDs: Hardware-Design &amp;amp; Programmierung&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Es gibt eine kleine Einführung in KiCad und Tipps wie man an das
design Analoger Schaltungen herangehen kann. Wo zum Beispiel bekommt
man eigentlich Bauteile her und was für Werkzeug braucht man. Es
werden verschiedene Bauteile (Relais, Optokoppler, Mosfet, SMD vs
Durcksteck) vorgestellt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der Steuerungsschaltung werden verschiedene Techniken gezeigt wie
man mit hohen Spannungen und Strömen arbeiten kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf der Softwareseite werden Mikrocontroller vorgestellt die es
einfach machen WLAN zu benutzen und es wird erklärt wie man mit
Software LEDs dimmen kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ihr wollt mitmachen, könnt aber nicht zum Treffen kommen? Subscribt
euch auf unsere Mailingliste und bleibt auf dem Laufenden: eine leere
Mail an geekfem-subscribe@hamburg.ccc.de genügt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir freuen uns auf euch :)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 21:32:02 +0100</pubDate>
        <link>http://geekfem.net/2019/02/19/gastvortrag-am-28-02-2019.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://geekfem.net/2019/02/19/gastvortrag-am-28-02-2019.html</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
