<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Geekfem Hamburg</title>
    <description>Because we can!
</description>
    <link>http://geekfem.net/</link>
    <atom:link href="http://geekfem.net/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 17:35:19 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Jan 2019 17:35:19 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>Erstes Treffen in 2019 Am 17.01</title>
        <description>&lt;p&gt;Das erste Treffen im neuen Jahr findet am Donnerstag den 17.01.2019 in den
Räumen des CCCHH (Zeiseweg 9) ab 19 Uhr statt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Piko möchte dieses Frühjahr einen Programmieranfängerkurs mit Python
(auch für absolute Anfängerinnen geeignet) starten. Aber auch
Erfahrenere sind herzlich willkommen zum teilnehmen, helfen oder
einfach an eigenen Projekten hacken, klönen und schnacken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Außerdem werden wir besprechen was wir das nächste Jahr über für
Projekte, Vorträge und Veranstaltungen realisieren
bzw. mitorganisieren oder daran teilnehmen wollen. So werden wir das
Treffen im Februar besprechen, an dem wir einen Gastvortrag von mapc aus
Hannover haben werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ihr wollt mitmachen, könnt aber nicht zum Treffen kommen? Subscribt
euch auf unsere Mailingliste und bleibt auf dem Laufenden: eine leere
Mail an geekfem-subscribe@hamburg.ccc.de genügt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir freuen uns auf euch :)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 14 Jan 2019 20:37:57 +0100</pubDate>
        <link>http://geekfem.net/2019/01/14/erstes-treffen-in-2019-am-17-01.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://geekfem.net/2019/01/14/erstes-treffen-in-2019-am-17-01.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Extra Treffen Zum Basteln</title>
        <description>&lt;p&gt;Da es für den anstehenden Congress noch viel zu basteln gibt, treffen
wir uns von Geekfem ausserordentlich zu drei extra Bastel-Terminen.
An diesen drei Terminen wollen wir den Haecksen-Schrein für Lise
Meitner bauen, sowie den Anger Exchange Point weiter bauen und unseren
Beitrag zur Hacksen-Assembly (ein Haecksen-Feuer mit Kessel) fertig
stellen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dazu treffen wir uns am:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Samstag, 01.12., 13 - 17 Uhr&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sonntag, 02.12., 13 - 17 Uhr&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Donnerstag, 06.12., 19 - 21 Uhr&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;in den Räumen des CCCHH (Zeiseweg 9).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kommt zahlreich vorbei und bringt euch ein!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ihr wollt mitmachen, könnt aber nicht zum Treffen kommen? Subscribt
euch auf unsere Mailingliste und bleibt auf dem Laufenden: eine leere
Mail an geekfem-subscribe@hamburg.ccc.de genügt.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 30 Nov 2018 16:34:39 +0100</pubDate>
        <link>http://geekfem.net/2018/11/30/extra-treffen-zum-basteln.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://geekfem.net/2018/11/30/extra-treffen-zum-basteln.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Treffen Am 29.11.2018</title>
        <description>&lt;p&gt;Unser nächstes Treffen findet am Donnerstag den 29.11.2018 in den
Räumen des CCCHH (Zeiseweg 9) ab 19 Uhr statt. Das Treffen ersetzt das
Treffen im Dezember, da nächsten Monat viel mit Congressvorbereitung
und anderen Terminen los ist, und ist somit das letzte Treffen im Jahr
2018.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei diesem Treffen wird es vor allem um die Vorbereitung und Planung
des Haecksen-Schreins und des Congress gehen. Alle sind willkommen
mitzumachen, an anderen Projekten zu arbeiten oder einfach nur so
vorbeizukommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ihr wollt mitmachen, könnt aber nicht zum Treffen kommen? Subscribt
euch auf unsere Mailingliste und bleibt auf dem Laufenden: eine leere
Mail an geekfem-subscribe@hamburg.ccc.de genügt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir freuen uns auf euch :)&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 19 Nov 2018 17:07:15 +0100</pubDate>
        <link>http://geekfem.net/2018/11/19/treffen-am-29-11-2018.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://geekfem.net/2018/11/19/treffen-am-29-11-2018.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Treffen Am 01.11.2018</title>
        <description>&lt;p&gt;Das nächste Treffen findet am Donnerstag den 01.11.2018 in den Räumen
des CCCHH (Zeiseweg 9) ab 19 Uhr statt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diesmal wollen wir unser Feinstaubsensorprojekt abschließen. Da der
Congress ebenfalls vor der Tür steht werden wir auch wieder viel dafür
vorbereiten und organisieren. Es sind alle willkommen mitzumachen oder
einfach weiter an ihrem Feinstaubsensorprojekt (oder auch anderen
Projekten) zu arbeiten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Also kommt zahlreich!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ihr wollt mitmachen, könnt aber nicht zum Treffen kommen? Subscribt
euch auf unsere Mailingliste und bleibt auf dem Laufenden: eine leere
Mail an geekfem-subscribe@hamburg.ccc.de genügt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir freuen uns auf euch :)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 21 Oct 2018 11:43:53 +0200</pubDate>
        <link>http://geekfem.net/2018/10/21/treffen-am-01-11-2018.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://geekfem.net/2018/10/21/treffen-am-01-11-2018.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Treffen Am 11.10.2018</title>
        <description>&lt;p&gt;Das nächste Treffen findet am 11.10.2018 in den Räumen des CCCHH
(Zeiseweg 9) ab 19 Uhr statt. Für zwei Stunden werden die
Räumlichkeiten nur von Geekfem genutzt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;An diesem Termin wollen wir uns nicht nur weiter vernetzen und über
Projekte, Aktivitäten und Veranstaltungen austauschen, sondern auch
weiter an unserem gemeinsamen Feinstaubsensorprojekt basteln und uns
dabei gegenseitig unterstützen. Wenn ihr mehr über unser
Projekt erfahren wollt, mitbasteln mögt oder uns
einfach nur kennenlernen wollt, dann kommt gerne vorbei!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ihr wollt mitmachen, könnt aber nicht zum Treffen kommen? Subscribt
euch auf unsere Mailingliste und bleibt auf dem Laufenden: eine leere
Mail an geekfem-subscribe@hamburg.ccc.de genügt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir freuen uns auf euch :)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 15 Sep 2018 11:57:07 +0200</pubDate>
        <link>http://geekfem.net/2018/09/15/treffen-am-11-10-2018.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://geekfem.net/2018/09/15/treffen-am-11-10-2018.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Treffen Am 13.09.2018</title>
        <description>&lt;p&gt;Das nächste Treffen findet am 13.09.2018 ab 19 Uhr in den Räumen des
CCCHH statt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ihr wollt mitmachen, könnt aber nicht zum Treffen kommen? Subscribt
euch auf unsere Mailingliste und bleibt auf dem Laufenden: eine leere
Mail an geekfem-subscribe@hamburg.ccc.de genügt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kommt gerne vorbei! Wir freuen uns :)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 29 Aug 2018 19:42:51 +0200</pubDate>
        <link>http://geekfem.net/2018/08/29/treffen-am-13-09-2018.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://geekfem.net/2018/08/29/treffen-am-13-09-2018.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Geekfem Treffen: 15.3.18</title>
        <description>&lt;p&gt;wir treffen uns das nächste Mal am 15.3. ab 19 Uhr im Zeiseweg 9. Für diese zwei Stunden wird der Raum alleine von Geekfem genutzt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Euch erwartet ein nettes Treffen mit vielen Gleichgesinnten zum Austauschen, offener Raum zur Diskussion technischer Themen und die Möglichkeit, Ideen für gemeinsame Projekte zu sammeln.
Wir werden uns am Donnerstag hoffentlich auf das in den nächsten Monaten zu bauende Hardware-Projekt einigen. Außerdem steht ein Buch zum gemeinschaftlichen Lesen zur Diskussion.
Ihr wollt unbedingt mitmachen, könnt aber doch nicht? Subscribt euch auf unsere Mailingliste und bleibt auf dem Laufenden: eine leere Mail nach geekfem-subscribe@hamburg.ccc.de genügt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kommt gerne dazu, wir freuen uns auf Euch!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 20:20:51 +0100</pubDate>
        <link>http://geekfem.net/2018/03/13/geekfem-treffen-15-3-18.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://geekfem.net/2018/03/13/geekfem-treffen-15-3-18.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Geekfem Treffen: 20.2.18</title>
        <description>&lt;p&gt;Moin,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;wir treffen uns das nächste Mal am 20.2. ab 19 Uhr im Zeiseweg
9 (in den Räumen des CCCHH parallel zum Chaosdienstag).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Euch erwartet ein nettes Treffen mit vielen Gleichgesinnten zum
Austauschen, offener Raum zur Diskussion technischer Themen und die
Möglichkeit, Ideen für gemeinsame Projekte zu sammeln. Dieses Mal wollen
wir näher auf unsere diesjährigen Ziele und das Haeksen Geekend eingehen
und eine Congress Nachlese machen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kommt gerne dazu, wir freuen uns auf Euch!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:42:47 +0100</pubDate>
        <link>http://geekfem.net/2018/02/16/geekfem-treffen-20-2-18.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://geekfem.net/2018/02/16/geekfem-treffen-20-2-18.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Film: Debugging the Gender Gap (26.10 19:30)</title>
        <description>&lt;p&gt;Geekfem und der Hamburger Chaos Computer Club laden euch herzlich zur Filmvorführung von &lt;a href=&quot;http://www.codedoc.co/&quot;&gt;“CODE - Debugging the Gender Gap”&lt;/a&gt; am 26. Oktober 2017 um 19:30 ins Lichtmess-Kino ein. Wir zeigen den Film in englischer Originalfassung.
&lt;!-- more --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;„ We could be not only consumers but … producers?!“&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;„This is our city [], our community[] our code.“&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Mit Hilfe von Interviews untersucht der Film, wie es dazu kommen konnte, dass die heutige Tech-Welt ein männlich/weiß geprägtes Berufsfeld ist. Denn der Start war ein anderer: Nicht zuletzt Filme wie “Bletchley Park” und “Hidden Figures” zeigen, wie wichtig Frauen und Angehörige von gesellschaftlich minoritären Gruppen von Beginn der Computerisierung bis  weit in die Achtziger Jahre des letzten Jahrhunderts für den technischen Fortschritt waren und sind. Alan Turing war schwul, die Enigma wurde von rechnenden Frauen entschlüsselt, die Berechnungen für den ersten Mondflug wurden von Frauen gemacht. Trotzdem finden sich heutzutage fast nur weiße, heterosexuelle Cis-Männer an den Schaltstellen der IT-Welt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“CODE - Debugging the Gender Gap“ lässt VertreterInnen der IT-Branche ebenso wie WissenschaftlerInnen, PsychologInnen und LehrerInnen zu Wort kommen. Ergänzt wird dies durch inspirierende Interviews mit Frauen, die sich für die IT entschieden haben. Der Film fordert dazu auf, tradierte Denkweisen ebenso wie die Strukturen des Bildungssystems und  der Start-up-Kultur zu hinterfragen und lädt dazu ein, den eigenen Blick auf die Tech-Welt zu verändern.
Weitere Einblicke gibt der &lt;a href=&quot;https://www.dropbox.com/s/f2an3jj0d6rue2g/CODE_Trailer_v13_Stereo_Web_h264.mov?n=12275723&quot;&gt;Trailer&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Eintritt zum Film ist frei, zur Deckung der Kosten würden wir uns allerdings über eine Spende von 8 € freuen.* Im Anschluss an das Screening findet eine Feedbackrunde statt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir freuen uns auf euch!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Die Gesamtkosten der Filmvorführung belaufen sich auf 600€, Bei 88 Plätzen ergibt sich eine kostendeckende Spende pro Platz von 6.80. Um auch Liquiditätsschwachen den Besuch zu ermöglichen und weitere Aktionen zu unterstützen, freuen wir uns über Spenden ab 8 Euro aufwärts.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 14:18:37 +0200</pubDate>
        <link>http://geekfem.net/2017/09/24/debugging-the-gender-gap.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://geekfem.net/2017/09/24/debugging-the-gender-gap.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Geekfem - Meet &amp; Geek (19. Mai 18:00): Programm</title>
        <description>&lt;p&gt;Wie angekündigt gibt es neben der Chance zur Vernetzung auch drei Vorträge von je 5 Minuten zu hören:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Bio-, Genom- Chemieinformatik: Informatik in den Lebenswissenschaften&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rapid Prototyping in Axure&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;dein Thema?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Es gab den Wunsch nach einer Minicryptoparty. Möchtest &lt;em&gt;du&lt;/em&gt; diesen Kurzvortrag vielleicht machen? Dann schick uns eine Mail.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bist du gerade auf das Treffen gestoßen, wurdest von uns aber nicht persönlich eingeladen? Egal! Wir freuen uns auf dich! Besonders nett wäre es, wenn du uns kurz eine Mail bzgl. deines Kommens an geekfem@hamburg.ccc.de schickst. Dann garantieren wir genügend Kekse.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 06 May 2017 19:53:36 +0200</pubDate>
        <link>http://geekfem.net/2017/05/06/geekfem-meet-and-geek-19-mai-18-00-programm.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://geekfem.net/2017/05/06/geekfem-meet-and-geek-19-mai-18-00-programm.html</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
